[多圖]15天四川西藏之旅

第1次出post,見呢條線高登好似好少人提就分享下
有幾個fd都想去西藏,咁岩又拎到假咁就組團出發啦,1行4人
因為小弟去過青海同雲南,所以就唔諗青藏/滇藏線

成個行程共15日,川藏線包車plan就係11日(因為通左高速,10日就到拉薩,師傅送一日去羊湖,不過我地冇要到佢退左錢俾我地)
行程如下:
d1:成都集合hea左大半日,食左個麻辣火鍋搞到菊花殘左幾日
d2:成都>海螺溝(住磨西鎮)
d3:海螺溝>新都橋
d4:新都橋>稻城亞丁
d5:稻城亞丁
d6:稻城亞丁>芒康
d7:芒康>八宿
d8:八宿>波密
d9:波密>林芝
d10:林芝>拉薩
d11:拉薩>日喀則
d12:日喀則>珠峰大本營
d13:珠峰大本營>拉薩
d14:拉薩
d15:布達拉宮

day 1
成都9hea,去左掃街同埋打邊爐,辣到菊花殘左幾日

個司機一接我地就帶我地去食兔仔頭

夜晚就先去掃街

大陸而家人工都幾高

挑戰蜀大俠,菊花殘左幾日

Day 2:成都>海螺溝(住磨西鎮) 行車360公里,海拔約2900

開餐

有酒吧街,不過間間都差唔多
唔知係咪淡季,冇乜人所以都冇入去

Day 3:海螺溝>新都橋. 經康定,折多山(今日全日都係3000令米,要過一個4千幾米既山口)
一早就上山

然後就開始滿天烏雲
呢度開始就要行山,上去觀景台,好似行左十令分鐘

呢座俾雲遮曬既山係有纜車上去既,要睇冰川既話應該果座山先睇到,不過天氣太差冇去到

過左呢段其實仲有得行落山,不過天氣太差冇影到相
一路向下行幾舒服,而且冇乜人行,啲大陸人全部搭車落

續Day 3

條橋好似好出名,共軍俾國軍打到仆街果陣搶到呢度(好似係?)

去啦飛天螳螂

向新都橋進發

喺度企左勁耐,個人就黎變雪人先等到啲強國人走曬可以影相
啲強國人就好撚柒冇品既,你得1條友想影個景,佢地5-6個可以keep住無視你,輪住影一大輪
係每人影n張之後,最先影左果d又攝返入去影,你唯有企出縣崖邊影

各位爸打唔好起底

成個trip貴唔貴

右下個日期

你想要原圖 我突登加上去既

連機票食宿包車買野用左萬5蚊人仔
係四川頭幾日住宿比較貴,啲人影紅葉住滿曬
西藏食野就又貴又難食
炒個菜同香港同價/有啲仲貴啲

唔洗 只不過好礙眼
btw 四川野真係咩都麻

諗起舊屎啲相機影出黎全部有個日期,懷舊下

留名

佢地打邊爐仲斟一大碗油黎點

lm出年去

一路上都係草原，果種廣闊嘅感覺好正

[i mg]

補返張圖

上面提到第一日司機帶我地去食嘅兔仔頭
要用手剝開頭骨食個腦
味道唔錯不過賣相好差，個頭仲有棚牙係度

Day 4:新都橋>稻城

由於果幾日係影紅草既日子,新都橋房價暴升,我地尋晚係住係另一個地方,今朝先出發去新都橋

沿路都係草原,人影都冇個

續Day 4

喺一望無際既草原當然要騎下馬...於是就中伏鳥

差唔多成舊水騎得一陣, 啲藏民又唔肯俾你自己騎死都拉住黎行......

推

Iphone啲相UP完點解變曬打橫？求教

續Day 4 (2)
新都橋一個影紅草地既地方,好出名
寫住禁止落去,不過啲強國人都照踩,近行人路既位啲草都俾佢地踩爛

紅草地9月尾到10月先有,想睇要預好時間

same trip...... but 21days

影得唔錯

續Day 4(3)
新都橋最後一個地方

Day 5就去稻城亞丁...而我地唔知道要行山

Day 5

一早上山,超多人
買飛又要排隊,上山等車又要排

每一啖空氣都醒腦提神,完全冇高反呢樣野

玩埋阿里線?

SONY A6000加枝廣角鏡9影

最凍嘅時候去
希望有命翻黎

啲山路勁危險,我地落山都冼左一次呔
冬天行川藏咁玩命

冇計 得1月有時間去
而且真係突然好想去 就買咗機票

座山勁難行 差錯腳可以跌入懸崖

個斜度,應該係SIR落去

繼續行下抖下, 係4千米行山真係行到扯曬哮

同行已經有個有高反頭痛 都頂硬上繼續行

終於到山腳,呢度就係地獄既開始,之後會係無盡既上斜

去過西藏、雲南，一鍵留明

點解啲圖全部都load唔到
有冇人都係咁？

手機load到

衝呀,行下抖下
不停向上

見到個牛奶海啦

大休中

開頭仲以為呢個水氹係五色海

原來未到,呢個先岩

開頭仲以為呢個水氹係五色海

原來未到,呢個先岩

鏡頭痴到啲汗冇留意到,搞到批相全部有印

高汁

唔知點解 就算知道要冒住生命危險都係好想親身去一次

巴打影相好靚 連登好多都日本台，所以希望樓主可以努力咁寫落去

水土問題啦，以前係成都真你日既食到麻木。
不過其實係麻而不辣， 返到長沙就知咩叫辣撚到冇知覺。 女就真係四川o既靚！

啲靚相喺曬呢度了
已花光所有運氣
之後天氣勁差

點解我遇唔到

要順便喺成都啲青旅撩下女

大本營留名
出年四月去多次

巴打做咩去得咁密?

其實已經係兩年前
路線同你一樣

出年四月係直飛拉薩開始
有四日要露營

去西藏，唔係錢同時間既問題
而係搵到岩key 既人一齊去

上次去影唔到銀河😫😫😫
巴打可唔可以share 你個wallpaper

加咗幾日拉薩

呢個好似係亞叮?

巴打墨脫徒步??

幾日留係拉薩有咩做

係,行到仆街

Pish

係五色海hea完又爬返上去牛奶海

好多人,變少啲先

我地黎到呢度已經筋疲力盡,冇去到珍珠海

稻城亞丁到此完結,留個珍珠海等自己有再黎既理由
青藏,滇藏,川藏線我都算叫做行過
稻城亞丁真係最靚既地方 如果搵到淡秀避下啲大陸人就好

好正 好想去稻城亞丁

DAY 7:稻城&gt;芒康
純粹一個中途點,今日正式離開四川踏入西藏
天氣亦都開始變差

踏入西藏之後安檢站多左好多,住宿只可以住當地3星以上接待外賓既酒店
係酒店登記完仲要去警局登記

十卜

續Day 6
經過一個姐妹湖,上過唔知乜乜雜誌封面,不過近睇好普通

Day 7:芒康&gt;八宿
天氣極差

又濕又凍,影張相就走

落左山有啲景唔錯,但天色

霧中既怒江72拐

喺呢個位落山既時候我地部車冼咗一野呔
火都熄埋,360度轉左圈 差啲冇命返黎開post

落72拐之前既一個山口,唔知咩地方
又風又雪

就咁睇啲攻略 都話冬季揸車去就已經係玩緊命 仲要搭巴士

其實好多靚景都喺路上,搭巴士唔可以隨時落車影有啲可惜

獨遊包唔起車
呢啲地方真係冇fd肯陪我癲

我都想搵到個人去 身邊啲朋友最多都係日泡

一聽到大陸就唔見咗一半
再講埋高原行山就

所以樓主都幾好搵到人一齊去

你試下喺度組團
如果旺季去可以組散客一齊拼車

我未畢業講到做咗幾年嘢先齊人

i'm so sorry

樓主係唔係淘寶揾到包車的，不過要揾到人拼車就難

我地馬蜂窩搵
散客都可以報,佢會幫手搵人併
經中介主要係中間發生咩事有人幫你手搞,始終好難拎到假又齊人去
我地就貴啲揀左中介
如果你想自己搵司機我可以介紹今次我地果個俾你

其他唔洗租車都易玩既地方就易去
一諗玩西藏咁多人如果同人併車唔岩傾就

續Day 7
圖中一個山谷既梯田

冇記錯呢度係瀾滄江

全能既高登仔緊係要徒手爬下石

全景一幅

係冒險嘅味道

Day 8:八宿>波密
經過一個山拗落大雪

身為高登仔梗係要落車日光浴

車上隨拍

然烏湖,又大雨大霧,水又乾

好羨慕你呀ching~

如果4-5月毒遊會唔會有天氣因素影響~

只想去西藏~ 拉薩等地~

唔想有其他人陪~ 只想一個人去

聽講3定4月林芝有桃花睇,如果唔係行滇藏/川藏線天氣影響不大
因為318條路好爛,雨季成日山泥傾瀉

春季秋季應該係最好

去過雲南 四川 留名
不過果次無去稻城亞丁 去左上四姑娘山